中大生遭拒入境澳門 曾任學生會被標籤「港獨」

再有香港人被拒入境澳門，今次輪到中文大學學生。中大學生會前幹事、社會學系4年級生朱喬雋原定今日前往澳門旅遊，但被指危害當地公共安全，遭拒絕入境。朱質疑，因出任中大學生會「星火」幹事期間，因「星火」被標籤港獨，涉及敏感議題，遭澳門當局列入黑名單。

朱喬雋受訪時表示，今早與友人乘船前往澳門遊旅，過境時關員檢查其身份證，但電腦顯示「彈線」，隨即有關員帶他到房間，等候約1小時後，才被通知不能入境，理由是懷疑他對當地的公共安全構成威脅，其後安排他乘船返港。他表示，去年中曾順利入境澳門，今日是首次遭拒絕入境。

曾是中大學生會退聯關注組發起人的朱喬雋，前年出任中大學生會「星火」幹事。他坦言，過去一年已淡出社會運動，推測今次被拒入境，與當年「星火」被標籤為「港獨莊」有關，「變咗個身份會敏變啲，可能政府開咗個record（檔案），紀錄在內，但唔明白點解上年就冇問題，今日就唔比入境」。

朱喬雋表示，不時聽聞澳門當局拒絕港人入境，身邊朋友也試過，但他仍感困惑，因最近澳門沒涉及政治等敏感事件，加上自己也非公眾人物，外界對他的認識程度亦未如當年「星火」會長周豎峰，「我呢啲比較冇人識都被禁止入境，我覺得幾出奇」。

現就讀中大社會學系4年級，朱喬雋坦言，沒打算就被拒入境澳門一事，向校方反映，「就算反映都做唔到啲乜」；也認為港府幫不上忙，因為他質疑，澳門當局持有一份港人黑名單，正是由港府提供，「我唔相信香港政府會做啲乜」。

澳門唔去都擺啦 垃圾地方

啱呀 咁支那咪再話香港人係支那人
入自己國土都唔得

澳門閪畀多幾隻天鴿就玩完啦
使乜過澳門呢啲第三世界地區

某位 user 話自己係獨派
但講啲嘢咁五毛

無得過澳門屌西

冇得去打令仙樂都豪門

港府應考慮取消澳門免簽人入境作報復